煙花易冷 (改詞)

我嘅第一個Po，有咩不足請見諒。

煙花易冷喺我一直好喜歡嘅一首歌，覺得成個曲詞都好靚好有意境。而我今次喺將佢改做廣東話詞，並盡量跟返原詞意境，或跟返原詞背後故事，為免有巴絲無睇過原詞背後故事而不了解，請睇咗下面段故先:

《煙花易冷》所描述的正是一千五百多年前楊炫之筆下那個盛極繁華後傾塌頹圮的千年古都洛陽城中，一名皇家將領與其所傾慕之女子間的愛情故事。該名將領因緣邂逅女子後，倆人一見鍾情並且私定終身，此時將領卻被朝庭徵調至邊境征戰，在連年的兵荒馬亂中，帝都洛陽已淪廢墟，殘破不堪，最後女子苦守將領不遇後，落發為尼，待將領歷經風霜歸來尋至女子所出家的伽藍古寺，但卻人事已非，塵緣已盡。就在雨夜的古寺中，倆人相望無語，感歎著世間的繁榮就如同璀璨的煙花般易逝！

有啲位可能會覺得唔明/有啲奇怪 但我可以解析返我點解會填呢隻字，但等有人問先講吧。

最後，請各位巴絲打賜教

煙花易冷 改 一世空

繁華盛況俗世中只管有一夢
夢月滿映照半生可盼再重逢
篷車無蹤 樓室仍空
仍在城中 瞭望遠處星空

浮屠塔傾塌撲通驚擾我清夢
而殘塔矗立半空響徹落魂鐘
或許未懂 死亦何用
待酒香醇 待君歸 由春至冬

雨如洪 故國草木已聳
得卿訊 你心如一始終
城門一面紅 老樹纏綿如綜
蠶吐絲方盡於此 結蛹

雨如洪 故國草木已聳
可相信 你孤城內居中
庭園孤立榕 笛鳴旋律靈空
緣落根此地方知 我懂

圍牆下青澀笑聲得一眾歡容
而名冊史記載官狠書筆下紅
夢終成空 燃燈油盡
緣心佯懂 如我有否初衷

餘年過幾世懵懂 可知有心縫
而皇歷豈會架空 魏仕洛陽中
前生如風 今世重逢
煩囂圈輪 迴轉生如一世空

雨如洪 故國草木已聳
得卿訊 你心如一始終
城門一面紅 老樹纏綿如綜
蠶吐絲方盡於此 結蛹

雨如洪 故國草木已聳
可相信 你孤城內居中
庭園孤立榕 笛鳴旋律靈空
緣落根此地方知 我懂

~ Skip the Rap Part ~

庭園孤立榕 笛鳴旋律靈空
緣落根此地方知 我懂
緣落根此地方知 我懂
重聚於伽藍中 相見諷

巴打都有寫詞

好多詞post

雪人巴打

第1次改 劣作劣作

水巴

好事

第一次出post定第一定落筆？

應該喺both呀

巴打文字功力相當唔錯

多謝巴打謬讚 好滾動

收收埋埋 原來改詞勁我咁多
報恩支持返你

第一次

有神快拜

文筆好好，留名一讚，等人唱

無呀 巴打手詞改得好好

就喺見到好先想唱 雖然唱唔出種味道

噢第一次我~

流觴巴打

多謝巴打賞識

我開頭改嗰時都覺得有少少怪怪地

但家下又覺得ok 可能睇慣了

如果覺得怪，改雨莫停？

但咁就會破咗我盡量跟原詞押嗰個大勢

已唱
成首好好
係雨如洪有少少怪
本身係abb. 變左aab

多謝巴打賞面 有無得聽下

條link好似唔啱

巴打第一次寫到咁已經好勁

巴打條link係咪貼錯 搞到我笑唔停

多謝巴打賞識
可能因為本身有唱開歌

呢隻好撚正

笑死

初衷個句少左隻字？
原：
跟著紅塵 跟隨我浪跡一生

Plz ignore lol

浮屠塔傾塌破關驚擾我清夢
城樓落映照殺聲響徹落魂鐘

會唔會好啲

同埋孤立榕三個字好怪，
雖然個意境會好容易出現到你想講乜
但唱出黎好奇怪

洛陽珈藍記最重要講既洛陽由繁榮變荒蕪，
晉室由極盛至極衰，我諗巴打可以諗一諗睇下會唔會再執一執，
但份詞本身係唔錯的

衰鬼收收埋埋

山西絲打 被發現了

巴打啲中史好似幾好 我唔識呢啲㗎

我都喺就返原詞同個故事 & 原詞啲押 嚟酌量返填咩字落去 而你上面講嗰幾個改進位我覺得詞意上喺有好咗，但個押就會無咗 進退兩難呀巴打

試下再執，我覺得你有能力改到
我啲聲韻廢到可以返幼稚園重讀

多謝你呀巴打 咁認真幫我睇
我會試下再執執佢的

嘩，伽藍本人出現了

你試下搵下原文意譯睇下，
但千其唔好睇原文

點解咁講 莫非原文唔喺中文嚟? 梵文? 定喺太高深

好深，除左你對東漢至宋初既歷史，文學，同社會環境認識好深，
唔係基本上同唔識英文要睇哂成本harry porter 冇乜分別

見到你咁講 真喺連譯本都唔想睇

A1有啲重覆用字嘅位第一聽落好似怪怪地

人在城中 瞭望遠處星空
而殘閣矗立半空響徹落魂鐘

好啦鳩嗡完 始終殘塔個意境正啲
between推到有人唱兼up條啱嘅link上嚟

同埋以而家香港人既史識，我諗你搵讀中文個班大學生都冇幾個睇得明哂
我中學個陣邊睇邊查玩左半個學期

試唱左

你心如一始終 同 你孤城內居中 個你字可以改做君字？
笛鳴個笛字個feel比我似90%岩音 怪怪地
今世重逢係咪唔跟原唱唱法？（唔知樓主明唔明我意思

好耐無見過咁熱鬧嘅改詞post

其實我都覺得有啲重復 多謝巴打嘅意見
多謝支持

中學就睇呢啲，巴打應該喺好喜歡歷史

"你"嗰度有啲保留，感覺好似差唔多

笛嗰度其實我都覺得喺有啲... 唔識講 但喺又啱音，我明白你嘅意思

今世重逢反而應該無問題喎，原曲唱法應該可以直接套落去呀

雪人巴

要睇就唔止睇洛陽伽藍記

「你」同「笛」比我嘅感覺都係90%岩音 個人覺得君會順口好多

今世重逢....我唱左好多次都係唔識唱 重逢好似唔係幾岩音 好似變左今世重「鳳」咁

個時冇野睇紅樓夢金瓶梅三國我初中已經睇哂
返學又冇野做咪搵黎睇下

個逢的確會唱到鳳咁嘅音 但呢個變調應該算合理範圍內吧 都幾自然吖 好似

巴打好有文學氣息
會自發地睇呢啲， 真。文人 也

樓主睇黎係100%滿意份詞 加油

緊喺唔喺 其實仲喺相當唔滿意的

但暫未有改動方向，如果有建議字詞歡迎提出

巴打好有心機改，但如果想傳唱度高，就要詞淺意深，太過堆砌反而令[流行曲]難永流心中，小小拙見，加油！

Anyway, 「喺」字唔係咁用的
「係」先正確

喺 hai2
介詞
(yue) 於；用嚟帶出事件嘅地點、時間
(eng) in; on; at (a place or time)

慣常地口語乜都加咗口字邊先

thanks巴打糾正

呢首為咗跟返原詞概要所以可能堆砌得有啲多咗 下次如果改其他會留意呢點的 多謝巴打賜教

唔好咁講

支持下巴打

雖然難聽 但巴打可以聽返有邊啲位可以改改

做咩唔自己唱埋丫

多謝你呀巴打 唱得好好
無BGM嘅情況下更顯空靈

J巴 你都知我唱廣東歌特別唔好聽㗎啦

講呢啲 我覺得幾好聽
btw雨如洪唱落好似變左雨"譽"洪咁
如果雨漸濃會唔會都match到你個意思